職員：男人只睇外表 硬銷「胸部轉移」 抑鬱失戀 婦被𠱁買13萬美容療程

職員：男人只睇外表 硬銷「胸部轉移」
抑鬱失戀 婦被𠱁買13萬美容療程

52,652

適中字型
較大字型

■連鎖美容院Spa Collection被投訴涉以威嚇手段推銷療程。朱永倫攝
■連鎖美容院Spa Collection被投訴涉以威嚇手段推銷療程。朱永倫攝
【本報訊】有美容院被指疑向精神病患者硬銷療程。一名情場失意的抑鬱症患者，視美容院職員為好友，但職員涉得悉其病症後，多番以「下面（下陰）色素咁深」、「男人只係睇外表」等言辭，哄事主買「胸部轉移」、「經絡卵巢保健療法」等療程。協助的區議員認為美容院涉違反《商品說明條例》，但有律師認為舉證難度大，消費者只能自保。
記者：于健民

■患抑鬱症的S小姐憶述在全裸接受療程時遭職員指「下面色素咁深，會俾男人厭惡」。何頴賢攝
■患抑鬱症的S小姐憶述在全裸接受療程時遭職員指「下面色素咁深，會俾男人厭惡」。何頴賢攝
現年35歲、11年前確診抑鬱症的S小姐，前年8月起光顧連鎖美容院Spa Collection，初時只購買千多元的美容及按摩療程。她稱，接受療程期間感到美容院職員值得信賴，「可以做到知心朋友」。
知道患病後積極推銷
去年初，她轉為光顧荔枝角的分店。3月，S小姐的至親離世，令她大受打擊。她指曾無意中向美容院職員提及自己患病，之後便感到職員態度改變及更頻密地銷售療程。
她舉例指，職員聽到她述說與前男友的不快回憶後，即故意說「男人只係睇樣」；更曾在她全裸接受全身療程前說「下面（下陰）色素咁深」、「男人口話唔介意（但）心介意，會俾男人厭惡」，之後即推銷「經絡卵巢保健療法」。她直言當時情緒處於谷底，加上對於前男友分手一事有報復心理，故當下同意購買經絡卵巢保健療法及「胸部轉移」等療程；其後再數度購買其他療程，合共13萬元。
S小姐事後發現兩張信用卡均「碌爆」，估計是當時因抵受不住推銷；由於部份療程已完成，現只想取回未做療程涉款約6.7萬元。協助事主的民主黨區議員袁海文認為，該美容院涉人身攻擊，以及疑因威嚇式推銷手法違反《商品說明條例》。
大律師：或違商品例
本報記者昨往Spa Collection荔枝角分店查詢，發現一位職員的名牌與為S小姐開單的美容顧問名稱一樣。追問她有否威嚇顧客，她僅表示「我哋一定唔會咁樣做」。
資深大律師湯家驊認為，單以事主提供資料而論，涉事美容院或犯欺詐罪及《商品說明條例》的「具威嚇性的營業行為」；但他指，事主若無錄音或錄影片段佐證，較難從法律途徑追討。他提醒消費者若在職員推銷期間感到威嚇或受騷擾，應先拒絕進行任何交易，並考慮向執法機關舉報。
香港美容業總會創會主席葉世雄表示，大部份美容院提供的經絡保健療程，以按摩、拔罐、艾灸等中醫服務為主，並不能改善外陰皮膚色素過黑問題，若涉事職員以此理由推銷經絡保健療程，「邏輯上唔合理」。

購買美容服務前須知
•了解自己有無實際需要及足夠時間享用美容服務
•要求美容院提供療程詳細資料、功效、風險、價錢等
•不在接受美容療程期間答允購買任何服務
•如被威逼或騷擾，拒絕簽訂合約，並向海關等舉報；若已付款應聯絡信用卡公司截數
資料來源：綜合受訪者意見及消委會資料

下一則
「多上嚟 病快啲好」 焦慮男借錢買套票

「多上嚟 病快啲好」 焦慮男借錢買套票

我都簽左廿幾萬

包D咩 ?

可唔可以比我轉少少波比條女
俾佢升一級都好呀

推拿500次

擋你25萬, 即係500蚊一次,

咁點解要一買 買500次 ?

有無限幾耐用晒 ?

真係有人會買

合約寫一年 佢口講無限期

有精神病

500次一年 一年得365日 你做左幾多次？
口講無限到時一有咩事你冇哂保障 咁都好信

500次
日日去推 推到骨都斷
一年都推唔哂

一日推兩次啦 快d, 一年合約就快滿

一年淨係按摩都肯洗廿幾萬, 有錢人

星期一至五早晚一次 星期六日抖抖 應該啱啱好

係喎, 呢個安排都幾好

平權撚同女權撚快D去平機會告9條死八婆啦